Após construir novos modelos de distribuições de pseudorapidez, simulamos uma amostra de chuveiros atmosféricos para estudar a influência das distribuições sobre os observáveis $X_{max}$, $X^{\mu}_{max}$, $\rho_{1000}$ e $N_{19}$. Para isso, simulamos amostras de chuveiros atmosféricos extensos e utilizamos o modelo de interação hadrônica SIBYLL2.3, que será chamado de original e será representado pela cor azul. A partir desses chuveiros, alteramos a distribuição da primeira interação, seguindo os passos descritos nesta seção. Esse processo resultou em duas novas amostras de chuveiros, que chamaremos de cauda longa, em verde, e o outro de cauda curta, em vermelho, conforme os modelos de distribuições utilizados nos mesmos. A altura, o número de partículas secundárias e a energia total da cascata após a primeira interação é a mesma para todos os modelos. Analisamos os chuveiros iniciados por próton com energia de $10^{19}$ eV, ângulo de incidência $\theta = 60 \degree$ e $\phi = 0 \degree$. Também estudamos a influência das novas distribuições de pseudorapidez sobre o intervalo de energia de $10^{18.5}$ até $10^{19.5}$ eV e utilizamos duas composições química: próton e ferro. 


% SEÇÃO - DESENVOLVIMENTO LONGITUDINAL
\subsection{Desenvolvimento longitudinal}

Começamos pela análise do desenvolvimento longitudinal dos chuveiros atmosféricos. Comparamos o perfil de desenvolvimento do número de partículas em função da profundidade atmosférica, dado em g/cm$^2$, mostrado na figura \ref{fig:depth-all-sibyll-proton-e19_00-t60}. Ambos os modelos de cauda curta e longa mostraram um perfil muito semelhante ao perfil original. Esse resultado é mais claro quando olhamos a razão entre os modelos, mostrada na figura \ref{fig:depth_ratio-all-sibyll-proton-e19_00-t60}. Aqui vemos que existe inicialmente uma diferença da ordem $\pm 20\%$ que vai diminuindo em função da profundidade, até chegar a $\pm 1\%$ para o modelo de cauda curta, enquanto o modelo de cauda longa mostra um pequeno aumento no início do desenvolvimento, atingindo $\pm 5\%$ e, depois, diminui até atingir a diferença de $\pm 1\%$ como no outro modelo. Esse resultado já mostra que o observável $X_{max}$ não é sensível a variações na cauda da distribuição de pseudorapidez.
% FIGURA - PERFIL LONGITUDINAL E RAZÂO
\begin{figure}[htb]
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
      \includegraphics[width=\textwidth]{../../graphics/analysis/xmax/depth-all-sibyll-proton-e19_00-t60.pdf}
      \caption{Perfil médio}
      \label{fig:depth-all-sibyll-proton-e19_00-t60}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
      \includegraphics[width=\textwidth]{../../graphics/analysis/xmax/depth_ratio-all-sibyll-proton-e19_00-t60.pdf}
      \caption{Diferença}
      \label{fig:depth_ratio-all-sibyll-proton-e19_00-t60}
    \end{subfigure}
    \caption{Comparação do desenvolvimento longitudinal de chuveiros atmosféricos iniciados por próton com energia de $10^{19}$ eV e inclinação $\theta = 60\degree$. Na figura (a) é mostrado o perfil médio de 1000 chuveiros e na figura (b) está representado a diferença em porcentagem entre os modelos.}
\end{figure}
Por completeza, analisamos e comparamos a distribuição de $X_{max}$, mostrada na figura \ref{fig:xmax-all-sibyll-proton-e19_00-t60} para os três modelos. A distribuição original atinge o máximo em $\langle X_{max} \rangle = 821 \pm 2$ g/cm$^2$,. Enquanto isso obtivemos os valores $\langle X_{max} \rangle = 820 \pm 2$ g/cm$^2$ e $\langle X_{max} \rangle = 820 \pm 2$ g/cm$^2$ para as distribuições de cauda curta e longa, respectivamente (neste caso os erros são sobre a média e não sobre o RMS como na seção anterior). Logo, o resultado indica que não há diferença significativa entre os modelos, pois a diferença do $\langle X_{max} \rangle$ foi da mesma ordem do erro estatístico da amostra. Essa diferença não poderia ser observada experimentalmente, pois a resolução do observável $X_{max}$ para experimentos como o Observatório Pierre Auger é da ordem de 20 g/cm$^2$ \cite{measurement-max-air-shower-auger}.
% FIGURA - $X_{MAX}$
\begin{figure}[!htb]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{../../graphics/analysis/xmax/xmax-all-sibyll-proton-e19_00-t60.pdf}
    \caption{Comparação da distribuição de $X_{max}$ para as distribuições de pseudorapidez original, cauda curta e cauda longa. Foram usados 1000 chuveiros iniciados por próton com energia de $10^{19}$ eV e ângulo $\theta=60\degree$ e $\phi=0\degree$. O modelo SIBYLL2.3, de interação hadrônica, foi utilizado nas simulações dos chuveiros.}
    \label{fig:xmax-all-sibyll-proton-e19_00-t60}
\end{figure}
Por fim, analisamos o comportamento do $X_{max}$ para o intervalo de energia de $10^{18.5}$ e $10^{19.5}$ eV e chuveiros iniciados por próton ou ferro, mostrado na figura \ref{fig:energy-xmax-all-sibyll-all-all-t60}. Para todos os modelos, dentro do intervalo de energia estudado, não houve diferença significativa de $\langle X_{max} \rangle$ em relação ao original. Mudanças de distribuição de pseudorapidez, que conservem o número de partículas e a distribuição de energia na primeira interação não influenciam o observável $X_{max}$. No mesmo caminho, obtivemos uma diferença da ordem de $\pm 20 \%$ no início do desenvolvimento longitudinal que também é da ordem de flutuação estatística da amostra. 
% FIGURA - $X_{MAX} VS ENERGIA
\begin{figure}[!htb]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{../../graphics/analysis/xmax/energy-xmax-all-sibyll-all-all-t60.pdf}
    \caption{Evolução do $ \langle X_{max} \rangle$ em função da energia para as distribuições de pseudorapidez original (azul), cauda curta (vermelho) e cauda longa (verde).}
    \label{fig:energy-xmax-all-sibyll-all-all-t60}
\end{figure}

% SEÇÂO _ NÙEMRO DE MÙONS NO NÌVEL DE OBSERVAÇÂO
\subsection{Número de múons no nível de observação}

Comparamos o número de múons que chegam ao nível de observação, ou nesse caso, a uma altura de aproximadamente 1420 m acima do nível do mar\footnote{ Essa é a altura em que se encontra o Observatório Pierre Auger}. Na figura \ref{fig:nmu-all-sibyll-proton-e19_00-t60}  é mostrada a distribuição do observável $N_{19}$ para os modelos original, cauda curta e cauda longa. Em azul, é mostrada a distribuição original de $N_{19}$ e o valor médio é $\langle N_{19} \rangle = 1.029 \pm 0.006$. Em vermelho, é mostrado a distribuição de cauda curta com $\langle N_{19} \rangle = 1.019 \pm 0.006$ e, em verde, a distribuição de cauda longa com valor $\langle N_{19} \rangle = 1.025 \pm 0.006$. 
%FIGURA - $N_{19}$
\begin{figure}[!htb]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{../../graphics/analysis/nmu/nmu-all-sibyll-proton-e19_00-t60.pdf}
    \caption{Comparação da distribuição de $N_{19}$ para as distribuições de pseudorapidez original(azul), cauda curta(vermelho) e cauda longa(verde). Foram usados 1000 chuveiros iniciados por próton com energia de $10^{19}$ eV e ângulo $\theta=60\degree$ e $\phi=0\degree$. Foi utilizado o modelo de interações SIBYLL2.3 nas simulações do chuveiro.}
    \label{fig:nmu-all-sibyll-proton-e19_00-t60}
\end{figure}
Os resultados mostram que a diferença entre os modelos é pequena e tem a mesma ordem de grandeza do erro estatístico da amostra. Medidas experimentais de $N_{19}$ alcançam uma resolução da ordem de  $10\%$, por exemplo em \cite{PhysRevD.91.032003}, mostrando que essa diferença não é significativa. O mesmo comportamento foi observado quando estudamos $\langle N_{19} \rangle $ em função da energia, mostrado na figura \ref{fig:energy-nmu-all-sibyll-all-all-t60}. Para o intervalo de energia de $10^{18.5}$ até $10^{19.5}$ eV não houve diferenças significativas entre os modelos de cauda curta e longa em relação ao original. Esse resultado é observado para diferentes composições químicas do primário, como próton e ferro.

\begin{figure}[!htb]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{../../graphics/analysis/nmu/energy-nmu-all-sibyll-all-all-t60.pdf}
    \caption{ Evolução do $ \langle X_{max} \rangle$ em função da energia para as distribuições de pseudorapidez original, cauda curta e cauda longa.}
    \label{fig:energy-nmu-all-sibyll-all-all-t60}
\end{figure}
Assim como no caso de $X_{max}$, mudanças na distribuição de pseudorapidez da primeira interação não influenciam no observável $N_{19}$ para o intervalo de energia estudado e para as composições químicas de primário consideradas.

% SEÇÃO - PROFUNDIDADE MÁXIMA DE PRODUÇÃO DE MÚONS
\subsection{Profundidade máxima de produção de múons}

Analisamos a produção de múons em função da profundidade e a profundidade do máximo $X^{\mu}_{max}$. Na figura \ref{fig:mpd-all-sibyll-proton-e19_00-t60}, é mostrado o perfil da produção de múons em função da profundidade atmosférica para os três modelos de cauda. Como no caso do desenvolvimento longitudinal do chuveiro, os perfis dos três modelos são semelhantes e precisamos olhar a razão entre os modelos, mostrada na figura\ref{fig:mpd-ratio-all-sibyll-proton-e19_00-t60},  para poder quantificar a diferença. A razão oscila entre $\pm10\%$ no início do chuveiro, diminui para em torno de $\pm2\%$ próxima da região de 1000 g/cm$^2$ e volta a aumentar em profundidade maiores. O resultado disso é da ordem das flutuações estatísticas da amostra. Os chuveiros em média contêm menos múons na região inicial e no final do desenvolvimento, e essa observação explica a maior flutuação nessas regiões. Dessa forma, não há alteração significativa no perfil de produção de múons.
% FIGURA - MPD PERFIL E RAZÂO
\begin{figure}[!htb]
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
      \includegraphics[width=\textwidth]{../../graphics/analysis/mpd/mpd-all-sibyll-proton-e19_00-t60.pdf}
      \caption{Perfil médio}
      \label{fig:mpd-all-sibyll-proton-e19_00-t60}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
      \includegraphics[width=\textwidth]{../../graphics/analysis/mpd/mpd-ratio-all-sibyll-proton-e19_00-t60.pdf}
      \caption{Razão}
      \label{fig:mpd-ratio-all-sibyll-proton-e19_00-t60}
    \end{subfigure}
    \caption{Comparação da produção de múons em função da profundidade para chuveiros atmosféricos iniciados por próton com energia de $10^{19}$ eV e inclinação $\theta = 60\degree$. Na figura (a) é mostrado o perfil médio de 1000 chuveiros e na figura (b) está representada a diferença em porcentagem entre os modelos.}
\end{figure}
Esse resultado fica mais claro quando analisamos o observável $X^{\mu}_{max}$, mostrado na figura \ref{fig:max-all-sibyll-proton-e19_00-t60}. O modelo original (azul) tem $ \langle X^{\mu}_{max} \rangle = 593 \pm 2$ g/cm$^2$, enquanto isso para os outros modelos obtivemos $ \langle X^{\mu}_{max} \rangle = 591 \pm 2$ g/cm$^2$, para o distribuição de cauda curta (vermelho), e $ \langle X^{\mu}_{max} \rangle = 591 \pm 2$ g/cm$^2$ para a distribuição de cauda longa (verde). A diferença é da mesma ordem do erro estatístico indicando que se houver alguma diferença entre os modelos de cauda curta e cauda longa em relação ao original, a diferença deve ser menor que 2 g/cm$^2$. Resultados publicados de $X^{\mu}_{max}$, como \cite{PhysRevD.90.012012}, mostram que essa diferença não pode ser observada experimentalmente.
% FIGURA - $X^{\mu}_{max}$
\begin{figure}[!htb]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{../../graphics/analysis/mpd/max-all-sibyll-proton-e19_00-t60.pdf}
    \caption{Comparação da distribuição de $X^{\mu}_{max}$ para as distribuições de pseudorapidez original, cauda curta e cauda longa. Foram usados 1000 chuveiros iniciados por próton com energia de $10^{19}$ eV e ângulo $\theta=60\degree$ e $\phi=0\degree$. O modelo SIBYLL2.3, de interação hadrônica, foi utilizado nas simulações dos chuveiros.}
    \label{fig:max-all-sibyll-proton-e19_00-t60}
\end{figure}
Além disso, também não há diferenças significativas de $ \langle X^{\mu}_{max} \rangle $ em função da energia, como mostrado na figura \ref{fig:energy-mpd-all-sibyll-all-all-t60}. Mudanças na distribuição de pseudorapidez não impactam no observável $\langle X^{\mu}_{max} \rangle$ para o intervalo de energia $10^{18.5}$ até $10^{19.5}$ eV e para diferentes composições químicas do primário.
% FIGURA - $X^{\mu}_{max}$ VS ENERGIA 
\begin{figure}[!htb]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{../../graphics/analysis/mpd/energy-mpd-all-sibyll-all-all-t60.pdf}
    \caption{ Evolução do $ \langle X^{\mu}_{max} \rangle$ em função da energia para as distribuições de pseudorapidez original (azul), cauda curta (vermelha) e cauda longa (verde).}
    \label{fig:energy-mpd-all-sibyll-all-all-t60}
\end{figure}

%SEÇÃO - DENSIDADE LATERAL DE MÚONS
\subsection{Densidade lateral de múons}

Por último, analisamos a densidade lateral de múons e o observável $\rho_{1000}$. Na figura \ref{fig:ldf-all-sibyll-proton-e19_00-t60}  é mostrada a densidade lateral de múons em função da distância ao eixo do chuveiro. Em azul é mostrado o perfil para chuveiros com a distribuição original, em vermelho, chuveiros com distribuição de cauda longa e em verde, chuveiros com distribuição de cauda curta. Os três modelos apresentam um perfil lateral de múons semelhante e quantificamos a razão entre eles, mostrada na figura \ref{fig:ratio-ldf-all-sibyll-proton-e19_00-t60}. Essa razão, mostrou diferenças pequenas em regiões próximas ao eixo do chuveiro, da ordem de $\pm 1\%$ e cresce em função da distância radial, atingindo $\pm5\%$ para distâncias maiores que 1500 m, sujeita, nessa região, a consideráveis flutuações.
% FIGURA  LDF E RAZÂO
\begin{figure}[htb]
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
      \includegraphics[width=\textwidth]{../../graphics/analysis/ldf/ldf-all-sibyll-proton-e19_00-t60.pdf}
      \caption{Perfil médio}
      \label{fig:ldf-all-sibyll-proton-e19_00-t60}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
      \includegraphics[width=\textwidth]{../../graphics/analysis/ldf/ratio-ldf-all-sibyll-proton-e19_00-t60.pdf}
      \caption{Razão}
      \label{fig:ratio-ldf-all-sibyll-proton-e19_00-t60}
    \end{subfigure}
    \caption{Comparação da densidade lateral de múons em função da distância ao ponto de impacto do chuveiro. Dados simulados são de chuveiros atmosféricos iniciados por próton com energia de $10^{19}$ eV e inclinação $\theta = 60\degree$. Na figura (a) é mostrado o perfil médio de 1000 chuveiros e na figura (b) está representado a diferença da densidade lateral de múons em porcentagem entre os modelos.}
\end{figure}
O observável $\rho_{1000}$ também não apresentou diferenças significativas ou maiores que a flutuação estatística. Para a distribuição original $\langle \rho_{1000} \rangle = 1.22 \pm 0.20$. Enquanto isso, encontramos $\langle \rho_{1000} \rangle = 1.21 \pm 0.20$ para a distribuição de cauda curta e $\langle \rho_{1000} \rangle = 1.22 \pm 0.20$ para a distribuição de cauda longa, mostrado na figura \ref{fig:rho-all-sibyll-proton-e19_00-t60}. A variação da densidade de múons a 1000 metros do eixo do chuveiro foi muito pequena e não observável experimentalmente, pois o erro estatístico é da mesma ordem da diferença observada.
% FIGURA RHO
\begin{figure}[!htb]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{../../graphics/analysis/ldf/rho-all-sibyll-proton-e19_00-t60.pdf}
    \caption{Comparação da distribuição de $\rho_{1000}$ para as distribuições de pseudorapidez original, cauda curta e cauda longa. Foram usados 1000 chuveiros iniciados por próton com energia de $10^{19}$ eV e ângulo $\theta=60\degree$ e $\phi=0\degree$. O modelo SIBYLL2.3, de interação hadrônica, foi utilizado nas simulações dos chuveiros.}
    \label{fig:rho-all-sibyll-proton-e19_00-t60}
\end{figure}
Assim como os demais observáveis, estudamos a evolução do $\langle \rho_{1000} \rangle$ em função da energia, mostrado na figura \ref{fig:energy-ldf-all-sibyll-all-all-t60}. O resultado foi que a observável $\rho_{1000}$ não é influenciado pela distribuição de pseudorapidez da primeira interação.  

\begin{figure}[!htb]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{../../graphics/analysis/ldf/energy-ldf-all-sibyll-all-all-t60.pdf}
    \caption{ Evolução do $ \langle \rho_{1000} \rangle$ em função da energia para as distribuições de pseudorapidez original (azul), cauda curta (vermelha) e cauda longa (verde).}
    \label{fig:energy-ldf-all-sibyll-all-all-t60}
\end{figure}
